（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區22

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

Lm

季候鳥唔好成日問d search到既野 唔該

點解負評我

希望P記一日比一日小人 阿門

樓下兩間惠康都無曬泰國雞胸 我已經搵唔到代替品

physical大件事，迫過康文了

留名繼續努力

一星期操3日 咁分配 ok嗎

胸 三頭 帶氧

背 膊頭 腹 帶氧

二頭 腳

每個部位
2至3種動作
一個動作做3至4組
一組做8至10下
直到無力完成晒最後一組

咁樣岩唔岩

係咪有病 中學雞都話可能假期先去玩玩下 大專好多都有KEEP住GYM 應該逼到核爆

唔係新手的話大肌群可以4-5個動作

腹最好每次都練少少，腳自己一日練唔好加手，一做完腳要recover 好多，加手練好易recover 唔切

有冇人食開Musclepharm 啲bar,iherb 有平
定係bsn 最好
袋係身有時口痕都有啲野食下

bsn好食

今朝七點去排squat rack

110磅健身後食一匙羹蛋白粉夠唔夠？
利申新手

屌咩 我大學 比撚左錢先同我講免費 on9?

琴日練完膊
前中後飛左12組
今朝都唔覺酸累
係唔係白做左

睇日常飲食夠唔夠
一般建議每公斤體重最少食1.5g蛋白質
日常飲食唔夠就飲粉
夠就唔洗飲

追左3-4個post 忍唔住留言了

閒時會見到D巴打係gym post 講話瘦撚去gym 驚俾人笑

尋晚先見到個, 件瘦撚每次做機/ 舉啞鈴就周圍望, 有人係附近就唔做, 極驚俾人發現咁
根本瘦撚 / 肥撚 係無人會笑, 個個只係focus 自己

ps1: 所有勁fit 勁大隻既人都係由瘦/肥撚開始
ps2: 調整心態, 唔需要同人比較, 但要同自己比較, 有進步先有動力繼續每日放左工都去"折磨"自己

建議未Join physical既巴打絲打唔好再Join了
平到一百頭一個月都冇用，而家日日都係街市咁撚多人
放工時間廿幾部跑步機都可以Full
而家仲話大學生免費一年(雖然唔知咩條件)
總之就只會越黎越多人，越做越冇隱
d人質素又低 d餅同啞鈴東一個西一塊
唔係貪佢屋企樓下有真係唔鬼做

Physical係一個比人做cardio既地方
唔係weight training

自卑麻巴打

係咪傻嫁

大家食開咩protein bar?

傻豬, 我都係新手, 但我唔會怕俾人點睇
總會有人大隻過你, 所以比較係無用

btw 新手們, 由其係瘦撚切忌學人玩太重, 舉得重唔代表增得快, 整傷左肌肉就手尾長, 到時飛機都打唔到

根本唔係淨係做gym，而係做人。你好在意人地嘅睇法嘅話，只會成世限制住自己。

D人既眼神好似係到講你收皮啦好冇

未撚霸住d野阻住個地球轉

唔應該用doms做訓練指標

你做嗰陣只要諗住自己用邊舊肌肉，做啱個動作佢，理撚得佢望

即係肥撚可以玩重啲？

但點知訓練有冇成效同訓練量夠唔夠
利申每組做完個膊都累

新手切忌玩太重

做完有冇脹呀個膊頭

無朋友嘅話哩啲心態只有靠自己調節
我初初去都會係咁，好在意其他人，
去多幾次就慣

8號風就無得做gym了

最煩係等機等bench唔好意思叫D大隻佬share

有心做，邊到都係gym 房

係屋企玩bodyweight, 練腹囉

做下HIIT/ rest算

從來都唔撚理人點睇
做得輕可能係岩岩傷好，可能係最後幾set，可能係deload week，可能真係新手
做得重就一定係苦練成果，只有尊重

你唔知我咩故事，我無興趣知你咩故事，大家熟既就點點頭，生面口就視而不見，就係咁簡單

點會
你有心都可以去

唔明你講咩故事

咪啦
人地咁大隻

8號閂左門啦

康文喎？

好似差唔多

垃圾健身狗煩到，唔撚理佢就捉撚住你

八號同黑雨都唔開

捉住你做乜

差唔多
可能未chur盡
你係舉到failure定到下數就算

話你有野跌左呀，跟住見佢手上邊拎住張傳單

Thx

我都試過

我又冇試過

下數
但用重一d既磅數就舉唔到right form

加一加下數會好D
既然未盡下reps chur盡佢
例如你而家12下加到15下
最後果set盡做

增加訓練量除左加重
重可以加下數 加組數 加離心 減休息時間

會唔會係你過份解讀人地目光？

點解新po咩留言都有人負皮？

巴打係有D心得
係冇partner既時侯就冇得加重量操

應該唔係啦

飛膊最衰就係一加得太重就會借trap 發力 , 第二日 trap 酸膊唔酸

好sad

我初初就係咁搞到而家斜方好柒

越大隻越有禮貌越會share

樓主個名真係好認同

幾間24 gym都照開

拎咗舒適堡個大專一年會員
串鳩我細隻 初頭玩有邊個唔細

排隊都排死

巴打
你係想操野既
唔好去physical啦
係學校gym好過
去p記踩下機焗下桑拿就冇所謂

大家用開咩耳機
推介一下

流程係點？可唔可以講下？
冇條件，係大專同中學生就可以就咁上去？

利申：之前已經簽左個濕鳩2年plan

想試下唔同嘅機
唔太識操個背 太輕又冇feel 一重又做唔到
bu 好多人

我都想知

你最多

食少d泰國
食澳洲果款

想操下腰背，有咩好方法？
不過唔想太bulky, 我本身玩花式溜冰，想keep返個線條同柔紉度

身份證 學生證 填form
check 你body fat/bmi 嗰堆
帶你睇下試下
然後入房 又踩你兩句 話你有需要簽教練
我一句話冇需要喇 我貪你一年免費 唔會簽任何plan
佢就黑面叫我走 然後我返counter 拎臨時證
半個鐘後收到whatsapp 話等通知遲啲拎正式證
但唔知有咩分別

我講錯嘢咩？
有4負皮

屌，p記真係做爛市
唔怪得衣排日日都咁撚多中學雞
今日先見成10個人起道輪部cable

有冇人知邊到買啞鈴抵？

有人搞事

我康記希望少啲人

康記就算走左啲學生都仲有大把廢佬

廢老 $6 一個鐘 , 不過踩單車多 , 唔影響我

Physical 真係垃撚圾
無論所謂’優惠’同部分PT都係
唉就黎健身都無得做咁撚樣

Push

突然不合理地吸新客有點C記 feel

想搵私人教練

點解有人咁無聊每一個留言都可以比一個負皮

我有10幾個
有咁多分身ac？

有時你有 我覺得唔出奇
不過上面有啲正正常常嘅都有就奇怪

如果學校gym都多人
你去P記操野一定重開心

都唔知係到做乜尻

趕人走

巴打最好靠朋友介紹

唔係話啲咩
見到你有陣時啲問題真係唔想答
例如一個
你問人食唔夠蛋白係咪唔會大
你啲問題 其實有巴打一直喺度講緊
你爬下文就已經知啦
就算你上面問人點解會比負皮 都係冇人想答
你不如諗下自己有咩問題先
美言不信 信言不美

對唔住

問之前Google下先
如果真係搵唔到或者諗唔明
我相信大部份人都會樂意解答問題

比負皮啲人夠膽出嚟認
唔好匿埋係個電話後面打飛機

好

之前聽過朋友去佢度買

咪係 真係好煩
揾間gym都難 長期操野架嘛

有冇巴打留意開Mr Olympia
點睇今年Shawn vs Phil

phil贏左啦

有無巴打有抵屌嘅運動緊身衫推介

kai神去左邊

其實「著衫顯瘦，除衫爆肌」呢句說話
對健身人黎講係讚定窒
我自己聽好似窒緊自己咁

只係話你件衫唔夠窄姐

個句野係形容啲港女鍾意個種鋼條囉 唔大隻，但又有啲線條

我鍾意著衫都顯得霸氣

玩左3年幾8-12rm 覺得進步得太慢
想試下專注快縮肌同慢縮肌既訓練
有冇巴打玩開大重量同輕重量交替既訓練.
想問下你地一般點操 同會分開2日定一日咁操

今日特登著vans去操腳
當堂攰啲兼大力啲

成日做 biceps嘅eccentric training第日都會biceps對落近手肘個位痛，用唔倒力拎野，唔知係咩問題

上IG search"私人教練"一堆喇

體脂低先會咁 咁點會係壞事

有無ching一齊度 得11.1% 唔係幾信

今日p記開？

哇，你用下腦啦好唔好，做GYM做SHORT左?

問下唔撚得架咩
就係唔知先問
屌你老母

屌你老母，10跑波，問下，好想人地開比人去做GYM，
人地唔係命?

係呀 全港冇鋪頭開架

我都係
唔除都震懾到人

開GYM係咪緊急服務呀，屌你老母，做少一日係咪有生命危險?

原來都有呢種諗法？

我自己係覺得要除左衫先有人知自己努力嘅成果，即係自己嘅努力重未夠咁

有人要自貼身材了

自私撚？你自己出去公園玩Calisthetics啦

屌你老母 樓下酒樓都有開架啦 咁酒樓又係緊急服務呀

係唔撚準問野 就不如摺左個forum 佢啦
問下野都要比你隻狗吠

屌你老母，係咪人地利字當頭，咁你覺得自私都好應份?

問埋啲on9野 屌下唔可以咩

巴打你著咩衫會著衫顯瘦
係未D HIP HOP好OVERSIZED既衫
正正常常一件普通cutting既衫冇理由重顯瘦到

我幾撚時利字開頭
同自私當應份

我而家有屌人地p記因爲打開就冇開咩

我只係問下人地會唔會開

你唔比有d公司/服務真係會開咩

樓下7仔都有開啦

自己冇啦啦係度吠人

等落左波先去做啦巴打
當同D rest day調一調轉係屋企玩下HIIT做下CARDIO算啦

唔撚屌醒你慢慢當人服務你係老奉。
有正常智商都唔會問呢個問題，
小學老師冇教你?校長又唔識?
政府大大隻字預先幾日叫定市民唔去出街，
唔好同我講間GYM ROOM係你樓下商場入面，
人地返工係咪唔使搵命搏?

照你咁講 全港所有野都收當
消防 警察 救護收當返屋企啦

原來智障。

係架
問人野都係智障架
你都係扯吧啦

智商唔一樣點溝通 放棄啦
世界乜人都有 冇道理就要野蠻
見得多 block 左就好

而家目標係著長袖D人都覺得我大隻

要著xxl人地都覺得我大隻先係大隻

著衫有明顯效果 起碼認真做3-5年 除非係肥

phil heath輸左

聽日等到三號波康文都唔知幾點先開

轉3號波後兩粒鍾

Thanks

聽日咩gym房都逼爆

新手表示五月先開始轉8-12rm

都預左做尖係用年做單位了

我唔知其他人啦，我自己視角中嘅自己無論著咩衫都瘦到好似冇錢開飯咁嘅

平時見人就多恤衫咁

好彩樓下個間吉野家有開

頭先一個人食左3碗飯

個背夠厚夠闊著衫就差好多

練shoulder

成日比sales煩 新手一個人做好慘

冇消耗真係好辛苦
完全食唔到野

有冇friend一齊做 ？
再唔係去康文玩住先 包冇人煩

巴打係邊操

p記

有fd 不過好難就到一齊

巴打係join一年免費

你就好
我冇

得罪講句 免費食人一年都預人煩下架啦 不過你拒絕多幾次OR學之前有位巴打入左房之後 : 我點都唔簽教練PLAN架啦 唔好SELL我 你夠彊咁直接咁講就無手尾跟

有無人有食creatine? 有無loading period?
水沖裝定丸裝好？

而家多人到已經有小小私心想d sales煩多D人等D人怕左唔黎做gym

粉好過丸

因為粉溶於水，易吸收

loading係初頭個幾日個量要多幾serving

之後都係5g一日

粉可以溝whey protein飲？我諗住丸方便D就咁吞

可以

可以溝pre workout

謝謝，應該會試下

跑唔慣步搞到膝頭內側有啲痛，雖然唔係大痛，但係咪應該skip操腳同跑？

都痛左差唔多成個禮拜

想問下，我想由64kg增到70kg，應該點操點食，要飲gainer？
利申 做咗兩個月gym

九龍塘返工/學，附近幾個地鐵站有冇gym房推介
毒撚驚比人sell，但驚收工/放學康文太多人，做cardio

巴打有冇做chest dip既心得
唔用機
用自身重量一下都做唔到

可以做bench dip 依個係簡單版

唔怪得你會窮

你跑姿有問題下哇

以前跑都試過，不過未試過痛咁耐
可能唔慣+跑姿衰
唔知抖唔抖好，又cut緊

唉 原本今日操背 又要遲一日 個身好唔舒服

其實我無pre loading過，就咁日日5g

我已經好似做bench press咁沉肩夾背
但落到九十度時個膊頭都係有少少痛
啲力好似落左係膊頭度
但推上去個下又feel到個胸發力
究竟係邊度有問題

憑估計，因為冇片

可能手肘角度 打太開

或者縮左膊做，姐係聳肩

有無巴打知p記聽朝會唔會準時開？

其實唔好諗太多技巧野 DIP呢D同引體一樣 單純力量就搞掂

無推?

冇 諗住試下正係飛先

咁的確肥撚增肌係比較快 但前提動作要正確

所以最好mark返低 煩就煩左d 但起碼清楚自己每星期有無進步

講得好
但依d道理通常都係玩開gym既老手先會明

搵在場既師兄幫幫手咪得

有壓力先有動力阿師兄
我頭2年乜都唔識操黎操去都比人話肥仔 所以我非常明白比人串個種心情

3年幾都玩8~12rm有進步都偷笑啦師兄
其實每3個月左右轉下rm/動作就ok

加埋條幼腰

通常個膊夠拋背隻一定唔會差

通常落個下無沉肩 膊頭先會嚴重代償阿
搵個fd睇下你個動作姿勢好喎師兄

唔該兩位巴打

我玩大重量訓練嗰時：
Week1 5x5 (5RPE)
Week2 5x5 (7RPE)
Week3 5x5 (8RPE)
Week4-6 4x4 (8RPE)
Week7-9 3x3 (8RPE)
Week 10 2x2 (8RPE)
Week 11 Deload
Week12 Test 1RM if necessary

唉屌 我都係 之前做完重訓 去跑20-30分鐘 跑到10分鐘隻左腳膝頭後面外側條筋就痛到仆街

最近2星期都唔敢跑番

請教下巴打們

如果想個膊橫D 應該要練咩動作?

Shoulder 中/後>前
背（上/中/背闊）

有冇照操腳？

點解

點解後>前

如果後面觀感上望 前面唔關事架

lateral raise 必做

shoulder press都係

因為膊頭size 前膊 ，中膊佔既面積最大

但想膊頭靚當然前中後膊都要做

膊好難拋出黎

在場冇師兄熟
因為我成日唔同時間去唔同場
一個training partner既重要性

依家得個橫字 好薄

康文今日開唔開 電話無人聽

我個邊設施不多, 但都有
應該停?

我都唔知 特別係我衣加cut緊，唔想影響進度

thanks ching
但你地講個D動作都有做開, 只係呢刻個身厚>膊橫, 所以想針對個膊加操

巴打我俾D"厚"你

應該開
都落左波好耐

林鄭話返唔到可以唔返 , 俾我都唔返啦

巴打們可唔可以比好多"厚"同"橫"我

唔驚太大隻?

我都想有得驚

你貪心左D, 用咩換先?

用肚果層脂肪換

我屎忽個層都好厚, 巴打們玩左幾耐健身?

啱啱康文做完

做左兩年幾三年
停左半年
但之前一路尻尻地做又冇理飲食
呢兩三個月認真番小小

做overhead press 最後幾下唔夠力換輕啲做埋佢好定用腳力up 埋最後幾下好

咁應該好多野睇

gym room最廢既一個

聽日班中學生繼續唔洗番

打極間康記都無人聽

如果我第一組做到十一下先冇力,但第二組一野趺到4下
咁我應唔應該減重?

水記俾PT開到600一堂不想再續, 上埋淨低14堂就自己操算

腳力up focus做ecentric

600堂唔算貴啦

抖順先做

岩岩做gym有個女仔問我share得唔得
我緊係話無問題啦
點知佢同我做同一個重量
搞到我好慚愧

ps.個女仔幾fit我好廢

其實新手幾時先需要開始飲粉？

乘機混熟

條女仲大隻過自己
覺得好尊敬多過想混熟

好多女仔都好撚堅
太古有個leg press 5 6餅
勁過同佢一齊操既fd
重要靚form
好尊敬佢

P記定水記

我想問 做機做完一組之後要休息幾分鐘先開始下一組 咁係依幾分鐘要做咩好？坐係部野到霸住？ 但好多人既話 可能其他人都等緊 咁咪好似阻住人咁
利申：未做過純粹好奇

P記
重有一個紋身師姐好撚堅

求巴打們指教下
係康民玩啞鈴推胸點先可以提升到重量
本身有兩個programme
第一個係金字塔咁 35x12, 40x12, 45x10 50x8-10
之後倒返轉去到35 做到exhausted 為止
另一個係熱完身就推55磅推四組, 所有組數都推到exhautsed 為止
平時大既係10, 8 ,6, 4
keep 左咁玩胸幾個月但係感覺上力量提升唔明顯。
想問下有無方法更有效提升力量
同埋好多時都一個做，所以唔太敢用太大重量玩

重量可以代表一切咩

我有時做得輕過好多人

但我大隻過佢地，感受度好過又好過佢地，唔通都要計咩

金字塔上去係最安全

提升力量就要做重啲，但係個rm範圍揀個重量做到3至5rm

THX

巴打點先練到大隻

通常下下都hold 住落 , 真正玩慢落係重點做離心收縮先會

通常最後一下

跟住叫spot幫我上，玩多幾下離心

課多啲金同時間

點先叫慢落

唔記得洗shaker成星期
出蟲仔

明明閂晒蓋
蟲在何來

起碼離心超過3秒以上先算慢落

普通落通常1秒左右

買過個啦

你平時啲衛生應該都麻麻 , 丟左隻杯買過啦

明白哂
咁我係未都慢落
始終玩得輕同感應好差

玩重就唔好夾硬做慢落 , 好易傷 (奶過野 )

認真
唔理tempo

唔可以
但我feel到佢大隻過我
靚form 做到面不紅氣不喘
仲要bodyfat唔高
差d想請教佢點做

這就是你的白色珍珠

一秒上三秒落 , 二頭集中彎舉

問啦
有機會就問啦
學到幾多得幾多

呢個動作好易借力自己覺得

想問下p記個條bar 剩重幾多
同埋一餅姐係幾重 thx

集中彎舉可以用另一隻手幫，所以玩到過晒龍，玩離心拉傷痛左半年

剩bar 應該20kg , 一餅60kg

暗黑料理
有無人試過沖麥皮
用protein加奶黎沖麥皮

唔敢
怕醜 條女幾索
師兄都可能會r fd

師兄好難R到fd

沖栗米片唔錯

直bar定z bar

黑咩暗，正常食法

沖水飲 高蛋白質

一直覺得protein好難飲

你買咩先
我都覺得佳寶雞 好難食

拉傷2頭

師兄未上身停左半年

而家買hktvmall 日本雞
一包250g

on whey vanilla
買錯味
覺得浸味好假甜假香
唔係好接受到
死死氣就黎飲左半桶
雞我買s pure 好好味

直bar

好廢 玩dl 只玩到56kg
連自己體重都玩唔到

巴打點食
我多數切粒烚

勁過我

第二組開始玩唔到咁重

點解唔係輕玩到重
未warm up就去玩到最重

切薄片 落紅椒粉、黑胡椒粉、蒜粉、迷迭香
大火煎 每面30秒
擺落碟 加埋塊芝士放雞胸面 連埋菜呀飯呀
一齊叮熱食

我玩完 leg press cruel extention
見到條bar冇人用先玩
同埋發覺對手握到唔夠力先玩唔到咁重

咁複雜

拉背帶幫到你

Biceps curl 60kg?

握bar 果時食指中指有無壓實手指公 ?

冇呀 我下次試下先

開頭會唔舒服 , 但握力感覺會提升

2頭廿幾吋

嘩 冇用野？

已經唔識分叻嘈同有用既人
個個都話自己叻嘈

玩比賽好多要用 競技就係殘酷
不過fake natty 真係好撚煩

曾經俾人話用藥

利申natural

師兄太大隻大隻到似用藥

係一種讚賞

唔敢當

係啲人無知，見人勁就會以為係用藥操出黎

師兄係邊到操野多

可唔可以比小弟見識下natural可以去到幾勁

唔勁，我仲有好多進步空間

咁謙

巴打推膊有冇咩心得

點樣玩到重小小

巴打咩時段係邊到操野多

我一整就一日肉既份量
飯、番薯、豆菜就整3.4日既份量
一起身煎下肉 叮好三餐
食一餐 兩餐擺飯盒就出得門
長遠黎計平好多 同埋食得健康好多
食有機雞肉/鱈魚加蝦做主肉類
平均一餐都係洗20-30
但係食物營養方面同出面訂健身飯盒差好遠
（睇過出面平均70-80蚊一餐 睇個樣係好食d同多花樣d 但太貴）

我就玩推拉腳

操既頻率多左，自然就有進步

無咩特別心得

其他part都玩重好多呢兩三個月
係個膊冇乜料到

的確自己搞係健康好多
但煩同懶

話說大家操肩會唔會同一日做overhead press同Arnold press?

我自己就arnold press drop set當finisher

玩下數

新手入尖房差原多一年

有時見到人識到朋友

一齊玩下都幾開心

有d人都熟口熟面

成日4目交投都唔夠膽打個招呼

做機嘅時候係咪一定要推得慢
利申：新手

same here
見到人地一齊操野好羨慕

樣樣唔同
但基本上4010呢個節奏冇死

通常最後都差唔多力竭 所以話就話4x10但無力就drop
e.g. 10kg x10 > 8kg x10 > 6kg x10 > 4kg x10
當拎個pump感 比個心理交代自己

點會咁? 剛玩一年應該係newbie gain 高峰期，一年增成1xkg 肌肉 ， 果時會覺得大隻係好易，信心爆棚，驚大隻得濟都黎唔切

想問下做arnold press其實應該轉完先推上去定邊推邊轉

我果時係轉住上 (唔係教人，只係我係咁做）

一餐prep
三條雞柳兩個薯仔三棵西蘭花
咁樣夠唔夠
其實唔知一條雞柳大概幾多protein

又真係重左成20磅 但只係之前瘦到成條柴

而家去返應該要有既體重/身型

不過今日見到人識到話幾出黎一齊食飯

好似好開心咁，自己都係慢熱底，唔太敢主動

咁我又覺得做尖既唔會歧視或者笑人既

畢竟每個人都經歷過

係有時覺得如果同人get close會好似好odd

識到朋友係正傢

但毒撚去到邊都係毒撚

新手想問下
如果想舉啲啞鈴重啲/大力啲
飲 whey protein 效果如何？
唔該晒？

又真係未試過係gym識到人

我今日都見到堆阿叔一齊做
好想過去做朋友

新手 做左三個月多d開始想買creatine 黎飲
一大約要幾錢一罐同飲到幾耐？

想大力d飲creatine / pre workout
佢地比到力量你
Whey唔會比到力量你

巴打邊到操開

係未太古果班

點解唔去bcshop問上黎問價

心大心細諗緊飲唔飲 想睇下各位巴打有無咩意見
我得閒出去睇價錢喇咁 thanks anyway

樓下會所炸
巴打你係太古操 有錢人bo

有平有貴 有loading平d 無loading貴d
其實效果係極大重量先feel到果十幾%多左力
但玩得極大重量都唔會係新手
比d爭扎我/focus既程度先feel到

iherb 買muscletech抵
圍埋8x 一罐，400g，一開始20gx5+之後5g 一日（大概），夠飲65日，之後一日5g 就ok(1can=80Days)

不過我覺得好撚難飲

有冇師兄樂富操開

新手開始做gym大約3個月，本身係四肢瘦但中央肥胖
宜家一星期大幾操5日，分push pull leg咁做，再跑2次步x30mins
宜家%bf大約跌左3%,四肢都粗左，但肚腩都係進展唔大，想問下係咪應該加操埋腹？應該點加法

如果得三日gym既話
膊頭應該連埋邊part肌肉一齊操好

我太古

一周操三日應該點排課表好

大膽啲啦巴打，啲阿叔乜鳩都吹得 ，好易熟

我同其中一個啊叔吹水

好快熟啦

三個月我又覺得唔駛住, 你仲係NEWBIE, 操多D增多D肌先講
CREATINE 係比D 去到某個位仲想突破果D人.

我谷胸肌 心口會痛
係唔係有咩問題

巴打P記定水記, 不再join PT堂想搵人一齊操

各位師兄，如果一星期操3至4日，每日兩scoop粉
Rest day 個3,4日係咪應該照一樣？

平時都係去開健身室 但早前日打風 係屋企做左200下掌上壓 負重5kg 琴日起第痛到仆街 胸背腹都痛

P記到2020

太古p記手足多到暈
有啲我見仲上連登
利申:太古

太古
歡迎相認

咁多師兄太古操野

聽日應該會過去踩踩機去睇下各位師兄既雄姿先

有次聽到幫呀叔話去旅行叫雞

聽日大約幾點 我應該11點左右

5 6點到

咁冇機會啦

我八點去

夜晚唔去啦
應該加多幾張斜板 完全唔撚夠

好L多人

好彩平時4點做到6點
但依家5點已經開始多人

我去踩機做小小腹

冇咩所謂

好撚憎d新手4-5個輪姦一部機

朝早好似都有幾個大隻佬操野以我所知

Sorry 係我錯

咁一定唔係我啦

其中一個係今年HKFBF Men Physique under174 champ

果個堅呀

大石哥

真係唔係你

4點至6點

下次睇下撞唔撞到巴打

咁就要提埋eddie 啦 11月比賽

btw 有無人有睇前幾日個 mr.o
jeremy終於輸
個腹唔知咩事 好似消失咗咁 雖然本身都係渣

Shawn

Eddie哥鎮店之寶黎

個人覺得Phil Heath 勁d

但Shawn排腹真係好堅

我唔多掂的
康怡應該增加返幾張斜板 拉背機要多幾種唔同款既手握個舊野(唔知點講) 拉背機條cable仲垂過80歲老野條賓周 d長bar又要同教練區share 有時佢地拎左入去唔用 我地又唔敢拎返出黎

長期教人野 唔撚似其他行黎行去 成個保安咁

要多d handle呢樣真

屌佢老味次次去搵handle搵我10分鐘

班撚樣玩完唔放番好周圍dum

其他既show下個身型先教人啦

Eddie 好 nice

我有朋友跟佢 話佢勁好人 雖然個樣係有少少惡

講真 你做得呢行 都要有返咁上下身型/獎先襟撈 , 先有說服力
近排有幾個pt應該新轉過黎

唔敢同佢交談

自己咁撚廢

副計惡姐 你8舊腹肌唔撚驚啦

ching 點睇d女

Pt唔洗好人傢

但佢個腹都好勁喎 有腹肌都未必夠佢揪

近排係真係多左女操
你指pt定咩
做咩問我點睇 你分享下都可以

師兄你晏就操應該有見過我之前講果位幾勁既師姐

pt女咋 換得最多就係女pt
以前有個鍾無艷

你謙虛姐

Eddie哥最勁係個膊

原來大家都咁堅揪

咁我下次去到識揀人諗下係未各位巴打

唔知邊個
近排有個係幾。。。。。(廢時講咁白)
前排操個時 先見到train緊呢班新pt

呀嬸係未走左

上次去見到個唔錯好似

唔知 不過好似有個mk妹咁

我同佢share野玩
唔好自卑，只要認真看待，就會尊重妳

好小見佢操野

多數同佢d客操

呢兩日停課 p 記無時無刻都咁多人
利申去開太古做

咁多太古巴打p記操野

有冇巴打需要gym partner / 有興趣約埋一齊操野

一齊輪姦推胸

你地十一點？

我禮拜四先過去拖

廢事了 我仲廢過啲中學生

星期四應該3-4點先去

有冇絲一齊康文
一齊努力
利申絲

我應該都差唔多
應該操胸
但睇下recover成點先決定4定5去

我都操胸
我胸比較廢

我係p記
岩岩開始
有無絲想一齊

我成身都廢

部蝴蝶機整好未

有.

有沒太古水記巴絲, 想搵gym parter

多唔多巴打係fitness first

有一部壞 一部work

康文好多場都好殘
係將軍澳好啲

絲喺邊區玩多

我少玩Machine 一係Free weight 一係Cable

有冇人fac 做gym?

有, 你邊間?

多數元朗 荔枝角
宜家去緊做

其實lat pulldown machine 算唔算係cable

唔算

cable還cable

何文田，荃灣，沙田都有去下
最近晚上好多人

p記做爛市咁
抵到好不安
驚比人sale

練胸黎講
Brench press,incline brench press
洗唔洗做埋decline brench press
定係玩其他動作好

早幾年康文仲有一堆非cable 嘅 lat pulldown machine

我去頭一個星期佢地都有sell
Sell sell下認得我就無sell鳥
但之前淨係跑步機
宜家想做weight train但毒毒唔敢自己做

冇話絕對

睇你想針對邊個位黎操

怕乜 怯就輸成世

你想輸一陣子定係成世
自己諗

驚唔識做咋
成班男人係到..

你絲?

其實youtube好多教學，只要肯搵下資料，就會教到你好多野

咁遠 我係觀塘

係啊

但都係有d怕做錯

叫d男人教你
女人一定肯教
雖然仔都應該肯教

將軍澳P愈黎愈多機

天生毒毒性格
唔敢問啊

所以先睇下有無絲一齊去做

食到啱啱好bmr+重訓有冇可能cut到？
膝傷唔係好跑到

怕醜咪請教下啲絲囉

我記得上面巴打都係p記見過啲好勁既絲

上次去觀塘俾fac啲人sell

因為我記得仲係個mk妹，我話有事，我拎左張試玩，抄埋牌話會搵佢，但係最後冇搵過佢

sales 有MK妹咩? 我唔見既. 不過D跳舞女客就幾多後生女

連絲都唔敢問

咁你想點

師兄有冇時間spot一spot我陪我鳩下

咁你又唔肯踏出第一步

真係冇人幫到你

唔駛諗, 無可能唔sale 你
開頭忍下唔理佢就得

如果第一堂俾個廢柴你, 你直頭唔理佢自己做就算

講起lat我都用左唔少時間去掌握點用岩個力

p記你邊區做？

灣仔

灣仔d垃圾pt煩撚到嘔

約星期四 五點？

額頭刻住個窮字

可以呀

介唔介意add我tg

各位巴絲係唔係gym room健身
家中健身效果係唔係一定差過家中
唔該

星期四 1600操胸下話 去到留意下先

Hi

+1

我全身都係窮

連啲背心都係用自己啲短䄂剪

有緣就相見啦

去到影一影巴打既英姿俾我地觀賞下

屌

有無荃灣 /葵芳既 p記 巴打 （我新手

荃灣/沙田早更

你以前有玩lol?

唔好影相呀大佬

cwb

cwb個場大唔大？做開炮台山國都

沖繩暴飲暴食一星半點之後慢慢cut

石恒牛

OK啦, 兩層
唔知炮台山幾大, 比較唔到
不過多嘢玩

筋膜炎操唔到腳

我會答你: 係

如果朝早7點黎計 , p記長沙灣 定 葵芳會少人d?

7點應該邊到都好少人

有無pure 巴打

上星期換左一堆新
場大 空間大 機多 舒服

炮台山

咁開心

咁正

3樓堆人好很勁，你係咪其中一分子

住kt 但成日都入hh玩 kt個場成大陣臭汗味 女又少 機又殘

北角 炮台山都係打下kickboxing only

Cwb 空間大啲同埋多果啲巨型架 但係好多空間都係public area 黎

整體炮台山多啲機

但cwb 望落好乾淨同fresh

Pure依家幾錢？

仲有好多靚女

You mean 隻game? 有打過下但30lv都未到

係隔離學野

有無師兄知physical大專生一年免費做到幾時？

師兄想做gym唔好貪果一年啦

真係好多人

想問下，做左健身一年，胸無乜點漲，但個身厚左，點樣先可以胸大啲，已經狂操胸

我以為一早係lol到識你

巴打平時幾時去多呀睇下有冇緣打個招呼

康文署之友

有冇美孚p記

發覺做機飛鳥其中一邊胸好似累d
應該點做

有冇人試過手腕痛
我諗我係推胸隻手屈住推搞成咁
之前一轉手腕都痛
一個星期之後而家一扭門隻手就少少痛
其他上下左右轉手腕都冇事 仲操唔操好

晏就4-5點/夜晚都會

屌...我通常朝早6,7點去
冇乜見到有女

手腕要垂直地面

唔好曲，唔係好傷手腕

係 我而家都明 掌上壓都轉拳上壓咁做 但係咪應該休息下先

休息係最好

但又冇理由叫你停操 ，自己買個護腕用

有用護腕 岩岩做二頭都有d痛
只要隻手一扭就痛 deadlift本身都正反手做 而家都正正手做

仲有反手引體都轉正手 已經唔敢反手做gym

1 club $10xx
好似係

多數去pccw
有時去cwb

休息啦 講真

你痛緊仲做 我驚你惡化

減肥新手
慢慢減少緊食量，但戒得耐又成日心郁郁想食嘢
今日唔小心食咗雞蛋仔又飲咗杯珍珠奶茶 睇嚟夜晚要好努力做返運動先得

有
做push day 要戴護腕
戴左之後無痛過

唉好啦 好唔開心 操腳同跑步算

太少背景資料，好難答你

整親手腕都重想繼續操

但係你咁樣食法做埋做埋都唔夠減
肚餓飲多啲水 或者食多啲菜或者容易飽肚但係低卡既食物
最好戒甜 咁樣一杯珍奶糖份已經等於幾碗飯
食野最好簡啲原型既食品 加工野就唔好食啦
減肥最緊要係意志力 你捱得過有成果 加油
以前我都好鍾意食垃圾食品 但係依加已經見到都唔想食

慢慢減少食呢d既次數啦

一時三刻要你戒哂好難既

我有做開康文，純粹想試下用barbell操係咩感覺

西環p記依家多人到嘔

我應該聽晚都會同朋友一齊做

kh phy 換個地板 d 機調下位就當裝修左，仲要咁多小朋友三五成群 唔洗旨意叫我續

我諗第一步應該係轉飲水先 飲品呢啲真係好多糖

加油

珍珠奶茶唔洗諗啦以後，我朋友檸水檸茶都要走甜

岩呀師兄

向p記說不

西環p記連深蹲架都冇

不過操膊係唔錯

起碼部史物夫對住塊鏡

有冇師兄做完會用Foam roll
效果大唔大

瘦底上磅 每一磅都好HEAVY

肥底上磅
每一磅都係脂肪

Cut到心灰意冷⋯⋯
差唔多20日先減得果1kg,近哩個禮拜開始已經壓到只食bmr個數 一個禮拜操6日，雖然勉強都仲做到以前個重量，但咁嘅進度真係好想放棄

有無人係ANYTIME到玩? 一齊操 我新手

啱啱睇番Mr.O 2018 ，終於俾腰幼嗰個贏到，Arnold 老懷安慰 Shawn Rhoden 行出黎會俾人覺得係靚，Phil Heath 怪獸嚇親人

我係ff, 都係新手

Shawn個腹係勁
但背腳 Phil Heath 明顯強好多
Btw 唔識評

我係p 都係新手

Phil 贏咗咁多年，個凸肚問題俾人笑足咁多年

呢個忍者龜肚唔係bodybuild 標準咩

用藥耐會有水牛肚

買錯啞鈴練forearm
原來10lb仔已經/overload
又要返去換，屌

所以shawn先勁，叫做無咗水牛肚

the trend changes

班評委都開始正視用問題

我都anytime你邊間

Big ramy

今日squat 完再Deadlift 好攰

做core果陣好痛苦 但第二日個腹果種痛真係好撚爽

一年冇做過core

用藥技術改善左

依家盡量都最後練一練個core 但有時趕住走就無得練

得閒做下腹好重要

龍旗or小龍旗for sure

一星期 Sqaut/Deadlift/ Front squat / RDL/ Globet squat 夾埋 25-27 組 Core 夠掛

有冇玩v squat

巴打對腳都幾堅

我而加算係bulk緊 而加有左肚腩
點樣先可以bulk得黎有腹肌睇
係咪一定要成日做腹同core?

一般啦 天外有天 人外有人
Btw 我覺得係hip勁多D

縮肚法

冇啊 我練腳少用Machine

而家唔係bulk緊都有肚腩

縮到咁嘅樣

肚腩只是浮雲

大到....

人地影相啲腹肌摸到一粒粒 我縮晒都摸唔出

對腳實好拋

冇腹肌因為一直都懶唔操腹

拋？ 我唔明

keep住操腹 bulk緊果陣都要踩下機只係次數小D
到你cut果陣排腹就出番黎傢啦
好似係

d肌肉爆哂出黎
拋意思好似係4頭向兩邊爆
我都係聽D師兄講

我操腹=Paused Squat 順便練穩定

我自己覺得唔爆

最經典一定係我偶像Frank

想問下大家有無食開multivitamin

食完有無咩唔同既感覺

我又真係冇踩過機 帶氧本身廢 又會影響重訓

做完重訓要踩下機傢

有食D雜
唔知有咩分別
但食左先算

佢副肋骨係咪天生得特別凸？

應該唔係啦 縮到咁 d空氣係哂個胸到所以特別漲
佢呢個pose其實好難 雖然睇落佢好輕鬆

划艇得唔得？順便練埋背

帶氧就得

揀個咁辛苦既黎做

有無師兄飲過xcore nutrition牌子嘅isolate?
$5xx. 2000g.算唔算貴？🙏🏿

請問有無巴打有研究/食過呢2隻？

現今古典健美標準唔同晒

下午都ok既，夜晚就多人

Stomach vacuum

琴日練完胸同三頭
今日除左個胸同三頭外
個肩胛骨都有酸痛係唔係做錯姿勢

諗住買multi同埋魚油黎食下

傷就休息

有無巴打係長沙灣p 記做尖?

你指traps? 係咪縮起咗膊借力

去買善存
好多gym友都食

魚油就有omega3

我美孚 但可以過長沙灣

應該冇

無,其實我想問下長沙灣個邊環境點樣
康文排到2046都排唔到
我見p 記7點開, 可能返工前做下

middle traps 推胸嗰陣夾背夾得太犀利都可能會酸痛。
如果係lats就正常，推胸會用到lats發力同穩定個身

夾得夠實係會酸酸地
好事黎巴打

正 練埋背

Thank

Mr o睇背優先 之後睇腳 個腹因爲先天因素所以冇咁重要

岩岩睇完佢條款
原來要三個月三個月咁簽
想quit 要一個月通知
想試一個月睇下點先 變左要一開波就填form話quit

睇睇先 本身喺iHerb 睇

咁點解Phil Heath 輸

想問著住hoodie做gym有咩特別效果 好撚臭

特別臭

Kai神好鍾意

焗汗

有冇咁凍

佢做撚到成件hoodie滴汗

其實p記呢排到底搞乜

大專中學都免費 然後學生去到又完全一句都冇sell過教練堂 係咪開善堂

水牛肚太大

關你咩事

人地低調唔想show肌又要得你批準

長沙灣好似好細間
去過一次

懶型

想知咁樣操係咪會有效D姐

唔洗一開口就關你咩事

你咁講野 咁成個post 都唔洗討論啦

個個覆關你咩事就得啦

關你咩事

同意

個人覺得係身份象徵黎

係gym 房大隻既人通常都鬆身衫咁著

hoodie應該都一樣

只不過kai神大隻到d著hoodie都好緊身

仲以為佢地鍾意望住自己啲肌肉收縮添
長袖衫唔會阻住佢地做？

反而係頂帽 個背貼實嗰陣咪有野un住？

我見到個個人都係咁 又係大大隻hoodie 都好緊身

但有時又會就咁著件背心就算

所以先想知係咪咁練會好d

頂帽會笠埋落個頭到

kai神通常帶埋頂帽做

佢地個背厚到已經關左有野un住啦應該

想問下練胸
5個動作 3sets夠唔夠
新手仲係摸索緊點操

同埋3頭肌 4個動作 3sets又夠唔夠
全部重量都做rep max 最後一個動作做到failure

唔會好熱咩

我細路仔唔識世界

當焗桑拿

意志力既磨練

Rep max意思即係大概幾多下？

人人唔同冇得話夠唔夠

睇自己感覺感受

唔好麻目追死一套

我做rm 8-12下 聽師兄講容易肥大

新手表示集中力會下降，會收皮

通常最後果組做到幾多下

應該比平時少1 2下

咁應該ok啦

btw 可唔可以講下你3頭做邊4個動作

留名學野 三頭好難操

我都好enjoy 做果陣望住啲肌肉

我都想有呢個享受

我講嘅係以往嘅標準 今年正視左水牛肚問題 同埋陰謀論係phil贏得太多 要棒另一個上位

big ramy攞第幾
同埋印象中好似有個好高大俄羅斯人

可能外國好凍 唔係個個場有暖氣掛?? 不過機會應該好細

不過主要都係做宣傳啫, 咁普通人咪又可以買多款裝束去做占

6

Allmax 同 muscle tech的增磅粉都賣哂，買jumbo好唔好？

好小見賣晒

bsn都ok

點先可以減到背脊喺條腰側邊啲肉 ？

好似從來都冇得局部洞
想局部可以揀做手術

黑暗

點解前一兩年唔比kai神

有人話關Kai神 背景問題

聽過呢個說法

想減肚腩 見到佢愈黎愈大頂唔順
一個禮拜跑一次步有冇效
食已經食少左澱粉質，但真係冇時間去跑
或者每日行10層樓梯會唔會有少少幫助

新手唔係太掌握到dumbell應該幾重起步
請問師兄如果偏瘦新手應該幾多kg開始
我暫時左右手都只係舉10kg 倒唔知算唔算輕

1.黑人
2.好似拍過色情片
3.髮型問題掛

仲有性取向

睇你做咩動作啵 可以講多少少嗎?

如果係新手, 左右手做bicep 10KG算好好啦 (大前提唔會用 腰,forearm 借力)

跑一次應該減唔到啲咩喎 你諗下你一個星期既intake

輕唔輕係視乎你自己個身體架姐。你10Kg 最盡舉到3-4 set，咁對你黎講咪已經係合適既重量，唔使同其他人比

:-

咁一直肥落去算
根本冇時間

行樓梯都有幫助

都唔知d毒撚做乜鳩 有人生出黎天生大隻架咩 怕乜鳩 有人行過就禁手機

時間就像乳溝

硬擠出來就有

係公司多過係屋企

自卑

葵興

一個禮拜跑一次步梗係無啦師兄

政府廣告都叫市民一日最少做30分鐘運動啦
每朝早30分鐘起身跑步囉

其實shoulder要幾多個動作先夠？
三個delt，每個delt兩個動作係咪太多？

想join MK PURE , 因為近同靚，有無師兄玩過覺得點，咩價位？

中前膊多數流行嘅都係混合動作 , 例如overhead press , front raise 係同時練到前膊同中膊

有無巴打 用 Barbell 做深蹲果陣

隻手會麻痺左？？

唔好分動作咁細住，你要set左自己做幾多sets/weeks, 再慢慢加上去。

當你一星期內: 3 delts x 2 moves x 3 sets = 18sets , 做完你下星期仲有無力去做一樣重量？唔得就要減，因為原則係越做越重/多組數。

其中一組肌肉來睇都係一樣道理。

*有研究指新手一星期計，每組大肌肉（胸/背/肩/臂/腿）total set 約10-20set，多過20set 效果會開始drop.

利申：學術研究左6年，仲係新手

唔會啊

三種放bar 方式 , 你講邊種

high bar 唔覺

係 high bar 果種

做比較重果陣 手掌到前臂 果個位慢慢開始痺

由根本上改變飲食
好過淨係叫人每日跑30mins啦
gym撚都唔鼓勵人地死做爛做cardio

係咪壓到背脊啲神經

唔知

不過有d似係 跑步果陣 都試過引致手痺的感覺

幾重

90lb

一邊90都幾重

兩邊加埋90lb...

點先知自己有用前臂借力，如果有，點改善？

可以係關Mobility 事
我自己high/Low bar都冇問題

Sor 唔係好明

可能是我 條放得太高？

我有用到軟海綿 隔住 ，因為唔用都幾痛

你放錯位？

正常夾背用個斜方頂住枝bar唔會痛

可以佢斜方弱？

睇下自己個手腕有冇彎曲左

有姐係借左前臂既力

我唔知啊

我估計啫，痛有好多原因

做biceps唔係點都用到前臂

因為 銀 住 所以痛

係未放左係頸椎

係會用到前臂

但佢想減低前臂既用力

想focus 多啲bicep到

只要bicep curl個陣，確保自己手腕冇彎曲，咁就可以中多啲二頭

係 我原本都以為愈做多愈好... 後尾限自己一個鐘做夠組數就走 之後進步的確快左好多

搵下自己大概可承受嘅範圍就最理想

有樣野想問好耐
你地玩smith machine 推胸個方向係點
兩個方向都見過有人用

想問巴打們點將背闊肌練得更低
我宜家一味闊 但無下潛到

應該到好後期先見到成果，聽成功人士話係做deadlift順便慢慢練返來

今日見到個大隻佬飲粉直接倒粉落口
之後先再飲水吞

係有呢個做法

唔會好難吞咩

健美運動員

有無用力揸住係咪都有影響

睇下係咩粉

肌酸我會直接倒粉落口再飲水

但whey就唔會

人生冇22
人生冇意義啦

新手一個

大半年前買既衫著唔到

成功同巴打操完胸
巴打好Nice 操得幾好

康文署無咩equipment做deadlift

多得你spot我先唔洗死

Deadlift = strong hHp/ Hamstring/ Back

我冇你 突破唔到心理關囗

試過用無得換餅barbell做
太矮 做到變到alternative squat

當做RDL

今日個態認真麻麻

有機會再約

人生真係冇22

得返舉鐵

我都係

懶姐 一陣又要洗
我都係

腸胃炎做Squat?

原來今日星期四

個個都無錢健身

係咪食到窮

不了

本身窮
做gym後更窮

我係向前解勾，向後擺
向後解勾如果做得重，一用力拎出黎好易會曲左手捥即傷

直接倒落口方便呀

有冇圖
想睇下巴既英姿 我睇身材

你叫巴打
幾厚身

屌啦

肥撚到隻豬咁

有無師兄識做瞬間上膊
睇完kofgym都唔係幾明

你再誇張D

康怡p 記最肥最廢

一定好大隻

全身包滿脂肪點會唔厚身

巴打推幾多

吉bar都推到死

又扮咩

真傢

唔好追問啦呢D

愈問愈傷心

巴打玩tempo 冇得用1RM去量啦
Bodybuild 唔係用力做指標

你真係識講野

我講事實姐
Functional hypertrophy 同 Non-functional hypertrophy 點比較

尋日操完胸太攰今日miss左無去 可惜

慶幸自己冇黎啦巴打

btw點解而家咁多南亞

南亞又有學生

咁專業既術語小弟唔識

巴打唔洗解釋咁多啦

我係廢就係廢

中學生 我唔係睇唔起
只不過 個樣串77 真係好黑人憎
Btw 有個南亞好大力

南亞天生神力

但佢地D態度多數都系系地

係尖咀goji玩過成班南亞係到dum野嘈撚到系

好耐以前無啦啦有班南亞玩 之後見到個唔知有無120磅 玩squat machine
玩8餅定10餅 超危險 頭幾下我以為佢會斷腳 之後太重舉唔上 好恐怖

我講嗰個幾好人架
大概一年前小弟係唔夠力換餅
佢主動幫我真係覺得好人

每邊8餅

加埋 每邊我諗佢應該斷腰

瘦到真係成條柴咁

我之前見到個師姐想做squat但支bar都唔夠力整上去

見到佢求助既眼神身為毒撚既我都冇埋去幫佢

幸好有個師兄埋去幫佢整

如果唔係整親我就後悔

康怡應該唔係呢部黎

呢部hack squat黎康怡果部v squat

呢部甘好撚多

想問坑口p記有冇深蹲架

有

依部做8餅佢應該一下跌到落底，無力上返，開唔到個安全鎖

自殺既行為

推「八塊餅」定「八餅」先 ?

今日去唔到太古p記欣賞巴打

今日晏晝去好多人 我都係等朝頭早先去

而家4點都咁多人

Eddie哥著到咁密實唔比人睇佢備賽備成點

禮拜日有冇港島p記巴打有興趣一齊操膊

利申 會推smith

Bodybuild應該8-12rm
但係有時係咪都應該練下力例如5-6rm?

點操腳先叫有FEEL有效

操完都係行落樓梯有小小軟

冇人地所講咁腳軟晒

啞鈴深蹲 15X3
另一種啞鈴深蹲 15X3
腿部伸展機（Leg extension machine）10X4

有冇人買過呢啞鈴返屋企玩?
有冇伏???
雖然2千幾蚊有d貴
但如果穩陣 又可以自如較重量 好揸手etc
都好似值得買

ON飲過朱古力同士多啤梨
仲有咩味係好飲?

利申:溝奶飲

淘寶野黎架屌

呢個係幾正 屋企有套啞鈴但我無用過 因為次次換餅都要扭扭扭

不過真係好貴

尋晚練完背，今朝趕唔到五點晨跑cardio
I am rubbish

10組夠我殘廢
我做Back squat 4x4
Front squat 3x8
Leg press(one-sided) 3x8
已經冇乜力

琴日太古6點幾人少少咁 幾舒服
日日都係咁就好 諗起星期一二停課個兩人啲人多到

個流程都做唔足

leg press又冇

leg curl又冇

lunge又冇

小腿又唔操

想軟晒都幾難

6點幾唔岩岩踩完機走

Larry 神

真係要嗌啦呢d情況

25下

黎緊中秋

有無巴打用過，評價如何？

中秋唔洗自己過啦

我康文教 有興趣？

巴打呢d pm講啦

雖然落唔晒 , 但500磅25下又真係 .....

咁都未落哂咩

有冇兄弟玩緊531bbb

啲大佬標準係小腿掂到大腿

係傢咩

佢一定唔知high bar同low bar有咩分別

大佬？人地健力比賽標準你到底知唔知

我都唔識

未做過 low bar , 原來落到果個位就夠

你睇嗰啲可能係Olympic lifting

Powerlifting 唔一樣啊

我都係而家先知

肌酸同WHEY點一齊用?
肌酸GYM前用, WHET GYM後一劑咁?

肌酸 我揀高碳嗰餐 一齊沖水飲
Whey 我已經冇飮啦

Gym前後用

我一星期大約三至四日gym
如果每次做完拉15分鐘-30分鐘艇/跑步/踩單車減唔減到體脂
定係額外抽一日出黎做帶氧效果會更好

哈哈

有無人分享Pure fitness點睇

貴 完

玩緊佢個trial pass, 去過旺角同鰂魚涌分店，好唔值，唔明點解d人會俾咁貴去。可能係貪佢d班任上

多謝師兄！

可能人地附近返工，又住係附近呢。

都係，通常係寫字樓下面，佢包曬衫褲襪方便好多，放工著對運動鞋就做得。佢係好在無pt sell, 有functional training area 好似trx, 戰繩，牛角包等任你玩，任上堂。砌野方面分別不大，有eleiko 餅。

但係佢地d人唔興share 機，個個坐曬係到。有好多人請教練，變咗佢地用緊嗰陣又無得share 黎用。

同埋比想像中多人

人體事實唔需要任何菜類

LIHKG @ Android

應該直接玩街健

我今日去p記玩
比個pt捉左我去指點
佢話我拉背個時冇夾實個背去拉

想問下係唔係要夾到個背實左先再拉

係咪on9

有冇巴打帶開apple watch做gym？
有咩app好用？一直用開jefit，但佢個watch app麻麻地

要睇佢肥/瘦底

病病地 忍住唔做gym

你自己感受下夾實先同冇既分別未可以

Phi 同 Kai

夾實左好似好怪咁

搞咩

Shawn係未跳跳虎

Phil係豬仔？

晨操完響長櫈度飲whey吹冷氣真係好chill

有一派我都晨操 就係太爽成日番工遲到

唔係全程夾實，係起手鬆，拉盡時同時夾緊

佢叫我夾實肩胛骨先再去拉

沉肩先拉落去
咁先拉到背闊？

係
我慣左聳肩去拉
自己一直都唔知

呢個正路

明白唔該哂

我諗係之前傷左之後個進度追唔返

巴打我勸你都係跟下PT

連個動作係點都未知操落去冇好結果

窮呀

唔課金唔係唔得既

多D問下D在場師兄啦

我之前為左做in body睇bf都突登比PT sale

怕羞唔敢問人

不過有時d pt想sell你會教你玩一段時間先
唯有呢段時間學野

如果三言兩語就學得識既話

唔會咁多人亂黎

基本上上身動作沉肩鎖背就冇死

但有幾多個做到

我冇錢 所以一直自學

有冇人有用低頻電療黎減輕DOMS
我本身間唔中會有肌肉痛(同健身無關) 所以買左部低頻電療機
呢排心血來潮健身第二日DOMS既話用部低頻電療機電一電痛既位
真係舒服好多 但係唔知會唔會有咩副作用

係 講就易

我個fd夠話識做push up,但咪又係做錯

lateral raise又係 ，飛上去個個都識

但係又借晒斜方既力上

個問題可能就係你操胸操得太密
其實唔洗做太多動作，組數 夠就得 要知道肌肉休息既重要性

控制上磅速度幫到你

試下轉動作 唔好比身體適應

打開左新世界大門
Chill到開始上癮

一坐低左就唔想起身 又有新聞睇 聽下歌 禁下電話
仆街遲到

好似退休咁

巴打你天資聰敏麻

我呢d無天份未要課金

食烚雞胸已經食到想嘔

只要肯努力人人都變天才
Btw 我仲學緊 沒完沒了嘅感覺

我唔係冇試過努力

好可惜鑽研唔到

而家posture 錯哂

好錯之前冇玩重

如果唔係周身傷

何文田康文整冷氣到10月幾

去邊好 佛光好細

冇冷氣好有鐵館feel

整完先開返

18% 都叫肥 ?

我19% 但條車軚仲喺到

大角咀唔錯

點解d水樽洗仲都係有陣味
試過洗完冚蓋無畀佢呼吸第二日仲臭

換樽啦 , 沖完唔即飲即洗係好易臭 , 尤其係 gainer

我係即飲即洗架啦 已經洗得好勤力

Touch wood 我仲未傷

我都18% 我覺得自己中規中矩 原來係旁人眼中係肥

琴日做10 x 10 squart , 今日行路對腳好撚爽

嘩 係意志堅強嘅體見

做好輕咋，大約60%of 1 rep max

各位師兄幫手評下
我180cm 83kg body fat 22% 肥仔
有踢開波 最近開始操肌想減肥操肌
順便踢波fit啲

宜家workout plan係咁(進行左兩星期)

Day 1 : 三頭 胸
Day 2: Back
Day 3: Rest
Day 4: Legs
Day 5: Rest
Day 6 : 二頭 Shoulder 腹
Day 7: Rest

個順序 訓練次數可以？

同埋我做Hiit 每星期3次 每次20分鐘左右

目標係出年5月前 減走肚腩 有腹肌

做 40% 都捱唔晒 10x10 路過

下次玩65% 6RPE左右 仲開心

做完10 x 10 之後淨係做到小腿同腹， 其他腿都做唔到

下次試試先

要有腹肌
最緊要飲食同cardio
不過巴打cardio果部份有踢開波應該冇問題
配個飲食隔日操腹效果應該好快見到排腹

咁其他身體部位可以？
唔好意思真係新手 research過啲workout plan 都係差唔多

Hamstrings 都緊要

Ok呀

睇反應

加油

Btw 我意見冇參考價值

我都係新手大家一齊努力

同你差唔多 都係一星期操6日 加三日hiit
不過172cm 依加74kg(三個月前85)
體脂成21 落得好慢
肚腩真係唔易減

是否一定要share用機

可以唔share傢

你話你係毒步天下咪唔洗share

你握得太實姐應該

你唔share時人地認得你一樣唔肯Share比你

自己諗後果

反手row

我搵奶沖完再擺左一日
一打開臭到嘔

點拒絕阿
咁大隻

Up你user name ok?

只可以講依個動作熟能生巧
上膊時轉手要夠快 唔係手腕好易爆

做多d就冇問題

一日

我唔用會拆散放係到透下氣

係普通無玩gym既人眼中無腹肌已經可以叫肥

點先做到人旗

哇屌 諗起都想嘔

我bf15%都比人笑有肚腩

有D人天生胃壁肌肉唔強，
或者以前食野習慣唔好，就算10-13% FAT都會突肚，
尤其食完野，呢D冇計。

我就係果種 除非谷實/企直，如果唔係個上腹好鬆

無計，鬼叫香港壓力大。

其實係咪冇得救？
次次食飽都好似大左肚咁

搞到我唔敢着有D緊身嘅衫

我照著，自hi下都好

緊身先正

體脂方便 我已經有計住tdee 咁食
每日都起碼有3 400卡路里剩
三大營養素 又冇超標
雖然體重有keep 住下降但係體脂好似冇咩點起伏
有冇話下降幅度係點先為之正常？
例如一星期零點幾%左右

定係我TDEE 計唔準定操得唔夠
我一星期大概重訓 5-6 日
Hiit 大約一星期三次

食咁多

仲有肥仔lin係咪正常

放鬆先見到 而且唔覺眼 但係自己覺得好核突

我都有個大肚腩

3-400

新手想問下
我得54.2kg 不過有肚腩仔
應該飲gainer增重粉定 whey protein 增肌粉？
目標想好似啲運動員咁既身型

利申：戒左飲氣水同甜野，而家只飲水，茶/齋啡

幾高？想減肥定上磅先

幾高先? 54.2 當你170-175 bmi先岩岩好合格
但想運動員身材最少60啦
你bf幾多?

試過減 3-400 咁食 , 但發覺兩三星期身體就適應左會肥番

想問下 TOM HOLLADN個種身型
係點要點練出黎

不斷減落去？
重返就冇試過 最多停滯不前

「停滯不前」可能 body fat 少左 Muscle多返

請問係唔係bent over barbell reverse row?
有無話要shoulder grip定咩？

得164
仲有得減？成個人都瘦，係有肚南仔
而家都keep住，1星期跑2次步，同食得淡淡

164高
未計過 點計？

原來名井南巴打都有操

有冇巴打一樣完全唔食粉咁操 太貴唔捨得買

究竟p記個學生免費係咪真係唔洗簽合約

對我黎講食粉反而先係慳到錢

點解？

你要食幾多隻蛋先有足夠蛋白質

雞胸肉補足

都係機測咋 要了解左自己身體呢d基本野先再去plan
不過其實你係想要邊種運動員身材.. 好多種

有冇相睇下有邊d身形同分別

on whey 飲一次平均只係 $3.8

新手想問下做背時候 手掌d枕好痛
想問下有冇包住把bar條野介紹
或者條野叫咩名

文盲
以為你食3400卡

新鮮or冰鮮雞胸貴到死
食急凍雞柳又難頂 食唔到三餐
香港地要高蛋白飲食真係好貴

睇下點比

你自己用100蚊到一日準備 3-4餐

蛋白質都起碼 180g up

計雞肉 100g 有20g protein

但自己懶同食唔落咁多肉先係問題

我一日食一餐急凍雞柳 食一餐新鮮雞胸
已經夠皮
淨返protein飲奶粉算

咁平咩 幾錢 5磅？

之前BC 好似380昨嘛

上次我買350

手套囉

不過我唔建議

開放式嘅拉力帶
淨係保護Grip位

或者對好個枕位先勾住

有冇師兄試過做dl果時揸唔實枝巴，好似起個手度漱下漱下咁 又唔想做正反手，有咩辦法

dl做重正反手一定走唔甩

係bc 歐美廣場？

我自己會玩1-3RM左右用Chalk
你都可以用正反/抅嘅方式
再唔係用拉背帶

我做正反 發力唔舒服

正反會唔會搞到兩邊唔平衡？
利申：9估

會 所以唔建議6-12RM 用

我6-12rm都漱漱下

一係你解決你嘅根本問題
練多啲手握力

有咩動作可以建議一下

農夫走路

Farmers hold 用DB 做Finisher 2-4組 20-30s
用barbell 又得不過難好多
我自己每星期DL 7組 + RDL 4組+ Barbell row 4組+
Pull down 4組+ Farmers hold (ez bar) 2組
都仲可以嘅個grip

有無試過用hook grip先
不過好撚痛
建議用輕d既重量試下先
我dl 5 rm用hook grip
8-12 雙正

Hook grip 我少用

下次試下先
一個星期練一次就夠？定係幾時都可以當finisher?

另外如果太多人行唔到
唔想行可以dead hang
個人太輕就夾個dumbell / 用belt吊餅

你自己決定
例如我 Squat day之後Rest day 我就加

係squat day做finisher

感覺會集中啲

買條拉背帶啦

為左個手握力搞咁多野

唔係玩bodybuild 唔係玩powerlift 冇gear既冇必要迫到自己咁呀

試過，一黎好唔慣 二黎真係好痛

喺康文啞鈴深蹲 啲力去左落個下背

Cutting 期間如果跌肌>跌脂係咪食得太少？定正常？

所以要轉手做

你蛋白質應該唔夠超量

左正右反，右正左反咁輪？

Cut到～58kg,都食成～190g protein
仲唔夠？

有冇人會帶臥推護腕 係咪會好依賴

新手想問下BC 係

香港supplement 鋪頭

乜都有得買

所有你識既supplement, 都應該有

有冇係physical 做開既巴打

點解可以有效擊退d 健身教練係到sales野

帶左會安心d

會有依賴係到

堅決

見到你既決心就唔會再sale你野

同pre-workout 一樣
一定有依賴
所以一定要適可而止

如果純粹健身當小興趣 唔想花太多時間
拉背帶 絕對推薦

為左前臂手握力同有冇用gear呢樣野去放棄背部 hamstring同hip發展係唔值得傢

我想23之前去比一次賽
所以冇得揀

玩powerlift?

yes

係 覺得自己有D on9

深蹲，硬拉，卧推3項力量有無下降?

係熱血 係夢想
有夢要趁後生追
巴打加油

我覺得如果推到一定重量而手腕又唔舒服 就應該要帶 無謂整親

夢想看似遙不可及

搵埋我

我諗住2021/2022玩香港個junior

咁又冇乜，可能我新手

我個陣應該係83kg以上

我應該玩74以下
至少上Deadlift 180kg

我依家已經81,82kg到...

幾高

我依家74.5kg body fat% 18-20
應該仲有好多空間

178 想高多2cm齊頭

有無師兄可以教我減內臟脂肪 我睇落好瘦 但body fat成25%

我都係81 82

但bf 30

好大隻

ryan terry黎左香港?

有冇試過佢KEEP住煩你 SALES野

推埋呢幾個留言先